第57宗確診 住太古城工程師 社區播毒9日

本港新冠肺炎疫情現社區爆發，昨再新增一宗病源不明的本地感染個案，一名五十四歲居於太古城的男工程師本月七日起一直發燒，十日到東區醫院求診時因肺無花未獲病毒測試，相隔五日再到醫院求醫才證實染疫，變相病人一直在社區「播毒」。個案暴露目前呈報準則難打撈所有「隱形病人」，醫管局稱會檢視呈報範圍是否需要繼續擴大。本港確診病例目前已增至五十七宗，昨再多一名病人康復出院，是「打邊爐家族」廿四歲首名確診男子。

4度求診私醫 妻亦有病徵

本港昨確診的一名男病人居於太古城明宮閣，本月七日發燒及咳嗽，曾向私家醫生求醫；本月十日到東區醫院急症室求診，當時照肺後無發現肺有花。他其後再三次求診私醫，發燒情況持續，前日（15日）再到東區醫院急症室求診，有肺炎症狀並入院，昨日確診。男病人沒有外遊紀錄，發病後沒有上班，但本月九日曾到筲箕灣的樓上教堂。病人妻子有病徵，昨獲安排入院接受檢疫。

據悉，新確診病人是北角巴馬丹拿集團的一名工程師，該公司昨向全體員工發信，安排員工今起在家工作一周，並會為公司進行消毒清潔，而他往禮拜堂的地點，是基督教門徒福音會西灣河分會。

醫局：研呈報範圍需否擴大

對於這類只有發燒的隱形個案成為漏網之魚，醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞解釋，病人首次求診只有發燒及上呼吸道症狀，但肺部無花，沒有外遊紀錄，亦無接觸確診病人，認為並不符合呈報準則，因此未有為其進行病毒測試，他五日後再求診才有肺炎症狀。被問到目前呈報準則是否需進一步加強，她承認目前呈報範圍難以發現所有「隱形病人」，但會繼續參考疫情發展，檢視範圍是否需要再擴大。

太古城明宮閣昨有身穿保護衣物的工作人員在大堂消毒及清潔，氣氛緊張。對於屋苑出現首名確診者，住戶梁女士指太古城人口密集，有住戶中招是意料之內，她指口罩短缺已減少外出，會盡量留在家中以防染疫。

印度籍住客急送家人回鄉

有男住戶則指會再加強做好個人防疫，包括多喝檸蜜增強抵抗力。有印度籍男住戶昨更將母親及兒子送回印度，直言因為香港不安全。太古地產發言人表示，病人曾求醫太古城四期平台的高志輝醫務所，診所對開公眾位置，以及明宮閣每一層公共區域均會安排消毒。

邊爐家族首名確診者出院

另外，本港昨再多一名新冠肺炎病人康復出院，是第廿七宗確診個案，該名廿四歲男病人屬「打邊爐家族」首名確診者，本月八日入住律敦治醫院，留醫九日出院。何婉霞指醫院為該名出院病人處方輔助性及抗病毒藥物治療。對於內地抽驗康復者血清作為治療方法，何指醫管局專家小組有就疫情進展檢視全球的不同治療做法，會參考並考慮有關做法。本港目前已有兩名病人出院，均為二十多歲的年輕病人

低價掃太古城在望

病人妻子洗唔洗返工？

竟然有機會望到太古城跌